返咗年半工，一張稅單都冇收過

由2016年12月頭開始做野做到E家，一張稅單都冇收過
住公屋又話要入息審查要稅單，但係我一張都冇
問老細佢就話有會比我
唔放心於是打去稅務局，又話我咩紀錄都冇
佢話遲D我公司會俾份全年入息表格我，我自己填好就寄出去
但係乜呢d唔係公司要幫員工報埋上去嘅咩？

唉呢d嘢真係好撚煩

你自己開公司?

其實要你填全年入息只係張form一部份
最重要睇下你有無廢老要養, 同其他野有得減稅

唔使擔心
我之前做第三年野,稅局先一次過寄返前兩個年度稅單畀我填

第一次搞呢d野，以前做學生都唔駛理屋企入息野
出嚟做野想懶懶閒唔理都唔得
一陣房署又要審查要我俾稅單

我從未有一刻咁想收到張報稅表，求下佢快D寄嚟
比我拿拿聲填完寄出去，我要稅單啊

低到唔入zone？

搭單問下，我都係16年尾出黎做野
我收到公司俾左張野寫住全年入息係幾多，但仲未收到稅局啲信。我係咪要等佢寄份表黎俾我填？

13000一個月

唔喇，計返佢同我講既標準，都已經過咗有突，仲要計埋花紅嗰啲

我頭2年都無 正苦係咁

稅局未開file
我都係出咗嚟做嘢兩年先收到稅單

佢同我講一年過咗十三萬二千已經係要報，仲要計埋花紅同未扣mpf 之前個蚊，計落我已經超咗成截有多

做緊第2年, 19K, 一張都未收到過~
同期果D都未

呢到咁多非公屋撚☹️叫我呢條等稅單用既公屋撚情何以堪

出黎做左半年野
最好唔好俾稅單我
唔想俾錢垃圾政府

你只需要問你公司出張薪金証明書
就搞掂
完全唔需要稅單

16年6月開始做 仲未收到

O rly 感謝大大

公司有責任每年3月底都會將你個年所得（4/1-3/31）報比稅局，比返個copy你嘅
你自己亦有責任要報（稅局唔執正黎做就另計）
你可以主動向稅局申請郵寄報稅表比你，或簡單d上網報。自己上稅局網站申請etax啦

點計

咁e 家如果想盡快收到稅單，係咪最快既做法就係自己上稅局申請etax , submit 完等佢寄稅單俾我？

但上網聽人講話如果etax 會慢一個月先收到稅單。同埋如果我submit 完，遲下我收到份實體既報稅表，係咪唔駛再理？